扮低薪買白居二涉案妻脫罪 官：或不知夫造假文件

一對夫婦喜抽中購買免補地價的「白居二」單位，上車在望，惟二人在單位交易時獲加薪，在入息上限突然「多咗幾百」，丈夫遂委託經營廣告公司的男友人協助，替妻子涉嫌偽造虛假就業證明書「扮低薪」，以符合入息上限，成功用480萬港元向房委會購入筲箕灣東旭苑單位，並免補地價284萬港元，最後被揭發造假，3人同惹官非。其中涉案的丈夫承認一項欺詐罪，早前被判240小時社會服務令，其妻子胡嘉朗今(8日)在東區法院被裁定一項欺詐罪不成立。

案中36歲女被告報稱國際化妝品零售商產品銷售員，裁判官表示，接納女被告本無意欲置業，有可能不知悉其丈夫製造虛假入薪證明，以符合申請「白居二」的入息上限，也不能排除她只是出於對丈夫的信任才在文件上簽署，故在疑點利益歸於被告下裁定她脫罪。

另外，同案報稱廣告公司東主的38歲被告謝國鴻，於今年3月已率先承認一項虛假陳述罪，被判160小時社會服務令。